<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter version="5.0" xml:id="integration" xml:lang="de"
         xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Die einzelnen Applikationen</title>

  <info>
    <authorgroup>
      <author>
        <orgname>Amooma GmbH</orgname>

        <uri><link
        xlink:href="http://www.amooma.de/">http://www.amooma.de</link></uri>
      </author>

      <author>
        <personname><firstname>Sascha</firstname><surname>Daniels</surname></personname>

        <affiliation>
          <org>
            <orgname>Amooma GmbH</orgname>
          </org>
        </affiliation>
      </author>
    </authorgroup>
  </info>

  <section>
    <title>Interaktion der Ruby-Applikationen</title>

    <para>Gemeinschaft4 besteht im Moment aus drei einzelnen
    Ruby-Applikationen.</para>

    <section>
      <title>Cantina</title>

      <para>Cantina ist der zentrale Provisionierungsserver für SIP-Telefone.
      Die Dokumentation zu dieser Applikation finden Sie im
      <filename>doc</filename>-Verzeichnis des Projekts.</para>
    </section>

    <section>
      <title>sipproxy</title>

      <para>sipproxy ist eine Applikation, die eine beliebige Datenbank für
      die Userdaten und die benötigten Alias-Daten für Kamailio
      befüllt.</para>

      <section>
        <title>Userdaten</title>

        <para>Kamailio benötigt für jedes Telefon, das sich registrieren
        können soll, einen Benutzernamen und ein Passwort. Diese Daten können
        sipproxy über einen Aufruf im REST-Stil übergeben werden. Auch wenn
        sipproxy eine HTML-Schnittstelle zur Verfügung stellt sollten
        Änderungen immer nur über das Web-Interface von Gemeinschaft4
        vorgenommen werden.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Alias Daten</title>

        <para>Standardmäßig ist jeder auf Kamailio angelegte Benutzer über
        seinen Benutzernamen erreichbar. Da ein Benutzername auch
        alphanumerisch sein kann erschwert das das Wählen über eine
        Telefontastatur. Aus diesem Grund wird jedem User ein numerischer
        Alias-Name zugeordnet. In unserem Beispiel erhält der Benutzer
        „<literal>test1</literal>“ das Alias „<literal>111</literal>“.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Gemeinschaft4</title>

      <para>Gemeinschaft4 ist die zentrale Verwaltungsstelle für die gesamte
      Telefonanlage. Das Web-Interface ist so ausgelegt, dass eine beliebige
      Anzahl von Cantina- und sipproxy-Instanzen verwaltet werden
      können.</para>

      <para>In der Datenbank von Gemeinschaft werden alle benötigten
      Informationen gespeichert. An die weiteren Applikationen werden über
      Aufrufe im REST-Stil nur die Informationen übermittelt, die für die
      jeweilige Applikation notwendig sind.</para>

      <para>Genaue Informationen über das Zusammenspiel der Applikationen
      entnehmen Sie bitte der Datei
      <filename>gemeinschaft4-interaktion.pdf</filename>.</para>
    </section>
  </section>
</chapter>
