<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter version="5.0" xml:id="frontend" xml:lang="de"
         xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Die einzelnen Applikationen</title>

  <info>
    <authorgroup>
      <author>
        <orgname>Amooma GmbH</orgname>

        <uri><link
        xlink:href="http://www.amooma.de/">http://www.amooma.de</link></uri>
      </author>

      <author>
        <personname><firstname>Sascha</firstname><surname>Daniels</surname></personname>

        <affiliation>
          <org>
            <orgname>Amooma GmbH</orgname>
          </org>
        </affiliation>
      </author>
    </authorgroup>
  </info>

  <section>
    <title>Interaktion der Ruby Applikationen</title>

    <para>Gemeinschaft4 besteht im Moment aus drei einzelnen ruby
    Applikationen.</para>

    <section>
      <title>Cantina</title>

      <para>Cantina ist der zentrale Provisionierungsserver für SIP Telefone.
      Die Dokumentation zu dieser Applikation finden Sie im doc erzeichnis des
      Projekts.</para>
    </section>

    <section>
      <title>sipproxy</title>

      <para>sipproxy ist eine Applikation, die eine beliebige Datenbank für
      die Userdaten und die benötigten Alias Daten für Kamailio
      befüllt.</para>

      <section>
        <title>Userdaten</title>

        <para>Kamailio benötigt für jedes Telefon, das sich registrieren
        können soll einen Usernamen und ein Passwort. Diese Daten können
        sipproxy über einen Restfull Aufruf übergeben werden. Auch wenn
        sipproxy eine html Schnittstelle zur Verfügung stellt, sollten
        Änderungen immer nur über das Webinterface von Gemeinschaft4
        vorgenommen werden.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Alias Daten</title>

        <para>Per default ist jeder auf Kamailio angelegte User über seinen
        Usernamen erreichbar. Da ein Username auch alphanummerisch sein kann
        erschwert das das Wählen über eine Telfontastatur. Aus diesem Grund
        wird jedem User ein nummerischer Alias zugeordnet. In unserem Beispiel
        erhält der User "test1" den Alias "111".</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Gemeinschaft4</title>

      <para>Gemeinschaft4 ist die zentrale Verwaltungsstelle für die gesamte
      Telefonanlage. Das Webinterface ist so ausgelegt, dass eine beliebige
      Anzahl von Cantina und sipproxy Instanzen verwaltet werden
      können.</para>

      <para>In der Datenbank von Gemeinschaft werden alle benötigten
      Informationen gespeichert. An die weiteren Applikationen werden über
      Restfull Aufrufe nur die Informationen übermittelt, die für die
      jeweilige Applikation notwendig sind.</para>

      <para>Genaue Informationen über das Zusammenspiel der Applikationen
      entnehmen Sie bitte der Datei "gemeinschaft4-interaktion.pdf".</para>
    </section>
  </section>
</chapter>
